疫情二字就是匪語

蘋果日報今日有版文字,評論匪語侵蝕香港問題。各位有無留意,武漢肺炎不許稱瘟疫而叫"疫情",就是最氾濫的匪語。"瘟疫"兩字怵目驚心令人警覺,更讓人想起政權的邪惡。而"疫情"二字就起到緩衝,淡化的作用。就如某國人失業不叫失業稱"待業",把炒魷叫做"下崗"一樣,時時刻刻在麻痺人民。

疫情個「疫」咪指瘟疫囉

《集韻》·平聲·魂韻：「瘟，疫也。」

其實疫情全寫係瘟疫情況

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

咪撚再講疫情淡化「武漢肺炎」！

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

平時講病情又要講疾病情況？
選情和急又要選舉情況告急？

你問樓主 問我jm9